@inproceedings{Condamines:RISQUETAL:2016,
    author = "Condamines, Anne",
    title = "Vers la d\'efinition de nouvelles langues contr\^ol\'ees pour limiter le {\guillemotleft} risque langagier {\guillemotright}",
    booktitle = "Actes de la conf\'erence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016. Volume 10 : RisqueTAL",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "62-71",
    note = "Toward the Definition of New Controlled Natural Languages in order to Prevent Risks",
    abstract = "Le propos de cet article est bas\'e sur plusieurs \'etudes r\'ealis\'ees depuis une dizaine d'ann\'ees \`a CLLEERSS, sur les langues contr\^ol\'ees (CNLs). Le principal constat est que les CNLs ne sont pas toujours adapt\'ees et utilisables. Par ailleurs, l'impact r\'eel de leur mise en \oe uvre sur l'am\'elioration de la {\guillemotleft} readability {\guillemotright} a \'et\'e tr\`es peu \'evalu\'e. L'article dresse un panorama des probl\`emes associ\'es aux CNLs et propose de nouvelles pistes de constitution. Dans cet objectif, certaines m\'ethodes de TAL et de psycholinguistique pourraient \^etre mises en \oe uvre pour am\'eliorer les CNLs existantes ou en proposer de nouvelles.",
    keywords = "",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2016/RisqueTAL/7.pdf"
}
